.. Файлы настроек пользователя и скрипты инициализации
   ===================================================

Все настройки пользователя (локаль, настройки пользовательских программ, настройки графического интерфейса) хранятся в его домашнем каталоге. Имена файлов и каталогов относящихся к инициализации и настройкам пользователя начинаются с точки. Такие файлы называются системными и не отображаются командой ``ls`` без использования специальной опции ``-a``.

Настройки языка пользователя (локаль) хранятся в файле::

  .i18n

.. Ниже приводится описание некоторых скриптов и конфигурационных файлов.

Каждый раз, при входе пользователя в систему выполняется скрипт инициализации:: 

  .profile

находящийся в корне домашнего каталога.

Если интерпретатором пользователя является bash, то каждый запуск командной строки начинается с выполнения скрипта инициализации::

  .bashrc
